**Internet Explorer**（舊稱 **Microsoft Internet Explorer** 和 **Windows
Internet Explorer**，簡稱 **IE** 或
**MSIE**），是[微软所開發的](../Page/微软.md "wikilink")[图形用户界面](../Page/图形用户界面.md "wikilink")[网页浏览器](../Page/网页浏览器.md "wikilink")。自從1995年開始，內建在各個新版本的作業系统作為預設的瀏覽器，也是微軟[Windows作業系統的一個組成部分](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")\[1\]。

Internet
Explorer是使用最廣泛的網頁瀏覽器之一，在2002年和2003年達到95％的[使用率高峰](../Page/網頁瀏覽器的使用分布.md "wikilink")\[2\]。微軟以捆綁方式贏得與[Netscape的](../Page/Netscape.md "wikilink")[第一次瀏覽器大戰](../Page/第一次瀏覽器大戰.md "wikilink")，Netscape是1990年代的主流瀏覽器。隨著[Mozilla
Firefox](../Page/Mozilla_Firefox.md "wikilink")（2004年）和[Google
Chrome](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")（2008年）的推出，其市占率已逐漸下滑。而根據2015年9月的統計資料顯示，Internet
Explorer各版本累計的市場佔有率為15.71％，位居全球第三\[3\]。微軟在1990年代後期每年在Internet
Explorer上投資超過1億美元\[4\]，到了1999年，開發團隊有1000多人\[5\]\[6\]。

此外，在其他作業系統也有：包括前稱**的，用在及上；亦有用於非Microsoft平台的[Mac
OS的](../Page/Mac_OS.md "wikilink")及，但現已停止支援\[7\]。

2015年3月17日，微軟宣布Internet Explorer不再是[Windows
10的預設瀏覽器](../Page/Windows_10.md "wikilink")，並且逐步放棄這一品牌。4月29日，在微軟Build
2015大会上，微軟發佈新瀏覽器[Microsoft
Edge](../Page/Microsoft_Edge.md "wikilink")，Microsoft Edge為[Windows
10的預設瀏覽器](../Page/Windows_10.md "wikilink")，而Internet
Explorer只出現在「附屬應用程式」中，意味著Internet
Explorer已淡出主流應用。2016年1月6日，微軟宣布將會停止發布[Internet Explorer
11之前版本的安全性更新](../Page/Internet_Explorer_11.md "wikilink")\[8\]。

## 歷史

Internet
Explorer計劃由[托馬斯·里爾登開始於](../Page/托馬斯·里爾登.md "wikilink")1994年夏天，當時[Netscape
Navigator佔據瀏覽器市場分額](../Page/网景导航者.md "wikilink")70%以上。競爭對手[蘋果公司的](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[Mac
OS更使用Netscape作為預設的瀏覽器](../Page/Mac_OS.md "wikilink")，但當時的[Windows沒有一個預設的瀏覽器](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")。微軟需要有一個自己的瀏覽器，但它沒有時間從零開始創造一個瀏覽器。因此和[Spyglass合作](../Page/Spyglass公司.md "wikilink")，Internet
Explorer從早期一款商業性的專利網路瀏覽器Spyglass
Mosaic衍生出來\[9\]\[10\]。在1996年，[微軟透過給予部分收入從Spyglass中取得Spyglass](../Page/微软.md "wikilink")
Mosaic的授權。雖然Spyglass Mosaic的名字與[NCSA
Mosaic](../Page/Mosaic.md "wikilink")（首款應用最廣泛的網路瀏覽器）甚為相似，但Spyglass
Mosaic則相對地較不出名以及使用NCSA Mosaic少量的原始碼\[11\]。

  - 1.0版本

第一個版本的Internet Explorer（被稱為Internet Explorer
1）於1995年8月16日，首次亮相。這是一個由Spyglass
Mosaic重新設計而出的版本。它包含在的*Internet Jumpstart Kit*中，Internet
Explorer團隊在發展初期開始，大約有六人\[12\]。Internet Explorer
1.5在1.0版本發佈後幾個月後發布，專為Windows
NT設計。但他們並沒有向Spyglass公司支付專利使用費，從而導致800萬美元的罰款\[13\]\[14\]。

  - 2.0版本

1995年11月22日，Internet Explorer 2發布。此版本專為Windows 95、Windows NT 3.5和NT
4.0設計。其特色為支持[JavaScript](../Page/JavaScript.md "wikilink")、[SSL](../Page/傳輸層安全.md "wikilink")、[Cookies](../Page/Cookies.md "wikilink")、Frames、[VRML](../Page/VRML.md "wikilink")、[RSA](../Page/RSA加密演算法.md "wikilink")、[網際網路新聞群組](../Page/Usenet.md "wikilink")。但Mac版直到1996年1月才發佈。第2版​​被包含在Windows
95 OSR1和微軟的互聯網入門套件\[15\]。

  - 3.0版本

[Internet_Explorer_3_on_Windows_95.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Internet_Explorer_3_on_Windows_95.png "fig:Internet_Explorer_3_on_Windows_95.png")
1996年8月13日，Internet Explorer
3發佈，是首個脫離Spyglass原始碼發展的版本（但仍使用Spyglass的「技術」，所以程式的文件記錄仍保留Spyglass的版權資訊），它亦是首個支援[CSS技術的主流瀏覽器](../Page/层叠样式表.md "wikilink")。它引進[ActiveX控制項](../Page/ActiveX.md "wikilink")、[Java
Applet](../Page/Java_applet.md "wikilink")、內聯網頁多媒體以及網際網路內容選擇平台系統對內容[元數據的支援](../Page/元數據.md "wikilink")。對比於當時它的主要競爭對手[Netscape
Navigator](../Page/网景导航者.md "wikilink")，這些改進算是十分具代表性的。3.0版本亦捆綁Internet
Mail and News（為[Outlook的前身](../Page/Outlook.md "wikilink")）、及Windows
Address Book，它亦內建在[Windows 95](../Page/Windows_95.md "wikilink") OSR
2中。3.0版本被認為是Internet
Explorer首個最受到歡迎的版本，但在發行後的數個月後亦被駭客發現數個[安全性和隱私漏洞](../Page/Internet_Explorer#.E5.AE.89.E5.85.A8.E6.80.A7.md "wikilink")。

  - 4.0版本

1997年9月，Internet Explorer 4發佈，它深化瀏覽器和作業系統的整合層面，在Windows 95或Windows NT
4上安裝4.0版本及選擇視窗桌面更新功能可將傳統式的[Windows
Explorer更新成與網路瀏覽器界面相似的新版Internet](../Page/Windows_Explorer.md "wikilink")
Explorer ，用戶亦可透過[Active
Desktop將網頁瀏覽功能嵌入於視窗桌面上](../Page/活动桌面.md "wikilink")。這樣的整合行為亦受到不少的批評（參見[美國訴微軟案](../Page/美國訴微軟案.md "wikilink")），因此這個功能已在後期的版本安裝中移除。4.0版本引進群組原則，允許公司設定和鎖上瀏覽器的參數設置。Internet
Mail and News被[Outlook
Express取代](../Page/Outlook_Express.md "wikilink")，和經改良的NetMeeting亦被捆綁在IE中。[Windows
98亦包含這個版本](../Page/Windows_98.md "wikilink")。

  - 5.0版本

1999年3月18日，Internet Explorer 5發佈，这是最后一个能运行于Windows
3.1的版本，隨後亦被隨附在[Windows
98和](../Page/Windows_98.md "wikilink")[Office
2000中](../Page/Microsoft_Office.md "wikilink")（[Windows
2000隨附](../Page/Windows_2000.md "wikilink")5.01版本）。這個版本亦是另一個具代表性的發佈，它引進[雙向文字](../Page/雙向文稿.md "wikilink")、[旁註標記](../Page/旁註標記.md "wikilink")、[XML](../Page/XML.md "wikilink")、[XSL及將網頁儲存成](../Page/可擴展樣式語言.md "wikilink")[MHTML格式的功能](../Page/MHTML.md "wikilink")。Internet
Explorer
5.5隨後在2000年7月中發佈，它改善列印預覽的功能、CSS及HTML標準的支援和應用程序編程介面。這個版本被隨附在[Windows
Me中](../Page/Windows_Me.md "wikilink")。

  - 6.0版本

2001年8月27日，Internet Explorer 6發佈，距[Windows
XP正式發佈日僅數星期](../Page/Windows_XP.md "wikilink")。此版本包含增強版DHTML、內聯網頁框架的內容限制和部分支援CSS
level 1、DOM level 1和SMIL
2.0\[16\]。其他特色包含新版本的[IEAK](../Page/IEAK.md "wikilink")、媒體列和[Windows
Messenger](../Page/Windows_Messenger.md "wikilink")、錯誤收集、自動化重整圖片大小、[P3P和新的外觀](../Page/P3P.md "wikilink")，能配合Windows
XP的[*Luna*界面](../Page/Windows_XP主題.md "wikilink")。2002年，[Gopher的功能被禁用](../Page/Gopher_\(網路協定\).md "wikilink")，7.0版本更取消對Gopher的支援\[17\]。

  - 7.0版本

2005年2月15日，微軟主席[比爾·蓋茨於舊金山的RSA討論會中](../Page/比尔·盖茨.md "wikilink")，宣佈新版本瀏覽器將會發佈\[18\]。推出新瀏覽器的原因是Internet
Explorer的市場佔有率逐漸被[Mozilla
Firefox侵蝕](../Page/Firefox.md "wikilink")\[19\]。此外，微軟宣佈7.0版本只可以用於Windows
XP SP2或之後的作業系統中，包括Windows XP SP3、Windows Server 2003 SP1和Windows Vista。

2006年10月18日，Internet Explorer
7發布，新版本包括修復一些程式中的錯誤，加強對網頁標準的支援，加入[分頁瀏覽](../Page/分頁瀏覽器.md "wikilink")，還有一個支援各搜索引擎的搜尋方塊，一個[RSS瀏覽器](../Page/RSS.md "wikilink")，支援[國際化域名](../Page/國際化域名.md "wikilink")，和反钓鱼式攻击過濾器。除此之外，用戶可以完全控制ActiveX和更佳的保安架構，包括與Windows系統分開，不像以往般緊密融合，從而提高安全性。

2008年2月12日，微軟以「安全原因」通过Windows
Update把所有Windows系统的浏览器强制升级到7.0版本，但由於Windows
2000并不支持7.0版本，所以没有強制升级\[20\]。

  - 8.0版本

Internet Explorer 8從2008年的第一季開始發佈測試版本，並附帶於[Windows
7](../Page/Windows_7.md "wikilink")。

2008年3月5日，微軟發佈Internet Explorer 8 Beta 1。它支援[Windows XP
SP2](../Page/Windows_XP#Service_Pack_2.md "wikilink")、[Windows XP
SP3](../Page/Windows_XP#Service_Pack_3.md "wikilink")、[Windows Server
2003](../Page/Windows_Server_2003.md "wikilink") SP2、[Windows
Vista及](../Page/Windows_Vista.md "wikilink")[Windows Server
2008的](../Page/Windows_Server_2008.md "wikilink")32位元及64位元環境\[21\]。

2008年7月28日，微軟IE專案經理Andy Zeigler在微軟官方部落格上透露Internet Explorer
8三種增強可靠性的新功能，分別是鬆散耦合式IE（LCIE）、自動當機恢復和Windows錯誤報告。

2008年8月27日，微軟發佈Internet Explorer 8 Beta
2，可以在其官方網站中下載。它提供英文、日文、繁體中文、簡體中文及德文版本等21種語言版本。

與IE7相比，網頁標準支援方面有了很大的進步，並成功通過[Acid2測試](../Page/Acid2.md "wikilink")。不過[Acid3](../Page/Acid3.md "wikilink")（於Internet
Explorer 8 Beta
1發佈前兩天發佈）的測試結果依舊遠遠落後於[Firefox](../Page/Firefox.md "wikilink")、[Opera等瀏覽器](../Page/Opera.md "wikilink")。

2009年1月26日，Internet Explorer 8 RC
1正式面世，此版本提供二十五種語言供下載使用，修復在Beta版所發現的錯誤與安全性問題，並加強軟體穩定性與效能。

2009年3月19日，Internet Explorer 8正式版發佈。

2014年4月8日，微軟宣布不再提供Internet Explorer 8的技術協助，包括保護電腦安全的安全性修補程式在內。

  - 9.0版本

[Internet_Explorer_9_zh-hk.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Internet_Explorer_9_zh-hk.png "fig:Internet_Explorer_9_zh-hk.png")
Internet Explorer
9采用全新的JavaScript引擎「[Chakra](../Page/Chakra_\(JScript引擎\).md "wikilink")」\[22\]。

Internet Explorer 9瀏覽器不再支援Windows XP及其以前版本，對Windows Vista
SP1和RTM版本亦不支援。根據測試，Internet Explorer
9瀏覽器對JavaScript語言的解析速度超過[Firefox
4瀏覽器](../Page/Firefox_4.md "wikilink")。

Internet Explorer 9於2011年3月14日推出，並出现新图标。Internet Explorer
9的界面變得十分简洁，界面主要只有前进、后退按钮及地址栏，速度也有很大進步。而且IE9是IE中第一个带硬件加速的版本，在Acid3測試中獲得100分，但其所顯示的圖像仍與正式結果有所差異，例如上方的“Acid
3”字樣缺陰影。

  - 10.0版本

2011年4月，微软在拉斯維加斯召開的MIX11大会上，發表開發僅三周的Internet Explorer 10 Platform
Preview預覽版本。

2012年，Internet Explorer 10正式發布。

Internet Explorer 10預裝於Windows 8及Windows Server 2012。Internet Explorer
10不支援[Windows Vista](../Page/Windows_Vista.md "wikilink")，換言之，只有Windows
7才能將IE 9升級為[Internet Explorer
10](../Page/Internet_Explorer_10.md "wikilink")。

  - 11.0版本

2013年6月26日，在Build Windows 2013大會上，Microsoft發布全新[Windows
8.1預覽版](../Page/Windows_8.1.md "wikilink")，Windows 8.1內建Internet
Explorer 11預覽版\[23\]。2013年10月17日，Internet Explorer 11正式發布。

## 發行歷史

| 顏色 | 意思        |
| -- | --------- |
| 紅色 | 舊版本；已停止支援 |
| 黃色 | 舊版本；仍提供支援 |
| 綠色 | 現時版本      |
| 紫色 | 測試版本      |

<table>
<colgroup>
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 15%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>系列</p></th>
<th><p>版本</p></th>
<th><p>發佈日期</p></th>
<th><p>重要變更／事項</p></th>
<th><p>一同發佈的產品</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_1.md" title="wikilink">1</a></p></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>1995年8月</p></td>
<td><p>首發佈版本</p></td>
<td><p>Plus! for <a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>1996年1月</p></td>
<td><p>相容於<a href="../Page/Windows_NT.md" title="wikilink">Windows NT 3.5</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_2.md" title="wikilink">2</a></p></td>
<td><p>2.0 Beta</p></td>
<td><p>1995年10月</p></td>
<td><p>支援HTML表格、<a href="../Page/軟體框架.md" title="wikilink">框架和其他元件</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>1995年11月</p></td>
<td><p>新增<a href="../Page/传输层安全.md" title="wikilink">SSL</a>、<a href="../Page/Cookie.md" title="wikilink">Cookies</a>、<a href="../Page/VRML.md" title="wikilink">VRML及網際網路</a><a href="../Page/新聞群組.md" title="wikilink">新聞群組</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_NT_4.0.md" title="wikilink">Windows NT 4.0</a><br />
<a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95 OSR1</a><br />
Internet Starter Kit</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.01</p></td>
<td><p><em>沒有資料</em></p></td>
<td><p>錯誤修正發行版</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_3.md" title="wikilink">3</a></p></td>
<td><p>3.0 Alpha 1</p></td>
<td><p>1996年3月</p></td>
<td><p>改進對HTML表格、<a href="../Page/軟體框架.md" title="wikilink">框架</a>、<a href="../Page/MIDI.md" title="wikilink">MIDI音乐</a>、GIF动画和其他元件的支援</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.0 Alpha 2</p></td>
<td><p>1996年5月</p></td>
<td><p>支援<a href="../Page/VBScript.md" title="wikilink">VBScript和</a><a href="../Page/JScript.md" title="wikilink">JScript</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3.0 Beta 2</p></td>
<td><p>1996年7月</p></td>
<td><p>支援<a href="../Page/层叠样式表.md" title="wikilink">CSS和</a><a href="../Page/Java.md" title="wikilink">Java</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>1996年8月</p></td>
<td><p>最終發佈</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95 OSR2</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3.01</p></td>
<td><p>1996年10月</p></td>
<td><p>錯誤修正發行版</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.02</p></td>
<td><p>1997年3月</p></td>
<td><p>錯誤修正發行版</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3.03</p></td>
<td><p><em>沒有資料</em></p></td>
<td><p>錯誤修正發行版</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_4.md" title="wikilink">4</a></p></td>
<td><p>4.0 Beta 1</p></td>
<td><p>1997年4月</p></td>
<td><p>改進對<a href="../Page/层叠样式表.md" title="wikilink">CSS和Microsoft</a> <a href="../Page/DOM.md" title="wikilink">DOM的支援</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4.0 Beta 2</p></td>
<td><p>1997年7月</p></td>
<td><p>改進對<a href="../Page/HTML.md" title="wikilink">HTML和</a><a href="../Page/层叠样式表.md" title="wikilink">CSS的支援</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>1997年9月</p></td>
<td><p>改進對<a href="../Page/HTML.md" title="wikilink">HTML和</a><a href="../Page/层叠样式表.md" title="wikilink">CSS的支援</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95 OSR 2.5</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4.01</p></td>
<td><p>1997年11月</p></td>
<td><p>錯誤修正發行版</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_98.md" title="wikilink">Windows 98</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_5.md" title="wikilink">5</a></p></td>
<td><p>5.0 Beta 1</p></td>
<td><p>1998年6月</p></td>
<td><p>支援更多<a href="../Page/层叠样式表#CSS2.md" title="wikilink">CSS2的功能</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5.0 Beta 2</p></td>
<td><p>1998年11月</p></td>
<td><p>支援雙向文字、<a href="../Page/旁註標記.md" title="wikilink">旁註標記</a>、<a href="../Page/XML.md" title="wikilink">XML</a>／<a href="../Page/可扩展样式语言.md" title="wikilink">XSL及更多CSS的屬性</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5.0</p></td>
<td><p>1999年3月</p></td>
<td><p>最終發佈，支援Windows 3.x和Windows NT 3.x的最終版本</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_98.md" title="wikilink">Windows 98 SE</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5.01</p></td>
<td><p>1999年11月</p></td>
<td><p>錯誤修正發行版</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5.5 Beta 1</p></td>
<td><p>1999年12月</p></td>
<td><p>支援更多CSS的屬性、框架支援的小改進</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5.5</p></td>
<td><p>2000年7月</p></td>
<td><p>最終發佈，支援<a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95的最終版本</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_Me.md" title="wikilink">Windows Me</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5.6</p></td>
<td><p>2000年8月</p></td>
<td><p>針對Windows Whistler build 2257（Windows XP）的發佈</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">Windows Whistler（現Windows XP）</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_6.md" title="wikilink">6</a></p></td>
<td><p>6.0 Beta 1</p></td>
<td><p>2001年3月</p></td>
<td><p>更多CSS的變更和錯誤修正，以更加遵循<a href="../Page/万维网联盟.md" title="wikilink">W3C標準</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6.0</p></td>
<td><p>2001年8月27日</p></td>
<td><p>最終發佈</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">Windows XP</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6.0 SP1</p></td>
<td><p>2002年9月9日</p></td>
<td><p>漏洞修正，Windows XP以下作業系統的最終版本</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_XP#Service_Pack_1.md" title="wikilink">Windows XP SP1</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6.0 SV1 "SP2"</p></td>
<td><p>2004年8月25日</p></td>
<td><p>漏洞修正、新增對<a href="../Page/彈出式廣告.md" title="wikilink">彈出視窗及</a><a href="../Page/ActiveX.md" title="wikilink">ActiveX的封鎖和附加元件的管理</a>，此版本只在Windows XP SP2中捆绑，未单独发行</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_XP#Service_Pack_2.md" title="wikilink">Windows XP SP2</a><br />
<a href="../Page/Windows_Server_2003#SP1.md" title="wikilink">Windows Server 2003 SP1</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6.0 SP3</p></td>
<td><p>2008年5月5日</p></td>
<td><p>漏洞修正，新增「診斷連線問題」功能，此版本只在Windows XP SP3中捆绑，未单独发行</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_XP#Service_Pack_3.md" title="wikilink">Windows XP SP3</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_7.md" title="wikilink">7</a></p></td>
<td><p>7.0 Beta 1</p></td>
<td><p>2005年7月27日</p></td>
<td><p>支援<a href="../Page/PNG.md" title="wikilink">PNG</a> alpha channel、CSS錯誤修正及<a href="../Page/分頁瀏覽.md" title="wikilink">分頁瀏覽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_Vista#測試版本.md" title="wikilink">Windows Vista Beta 1</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7.0 Beta 2 Preview</p></td>
<td><p>2006年1月31日</p></td>
<td><p>更多CSS的修正、<a href="../Page/RSS.md" title="wikilink">RSS平台整合</a>、新用戶界面以及新增快速索引標籤</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7.0 Beta 2</p></td>
<td><p>2006年4月24日</p></td>
<td><p>完成所有的新功能、更多CSS的修正以及應用程式相容性修正</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7.0 Beta 3</p></td>
<td><p>2006年6月29日</p></td>
<td><p>修正CSS的顯示問題</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7.0 RC 1</p></td>
<td><p>2006年8月24日</p></td>
<td><p>改進性能、穩定性、安全性、應用程式相容性和最後的CSS調正</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7.0</p></td>
<td><p>2006年10月18日</p></td>
<td><p>最終發佈，在2007年10月4日發佈的7.0.5730.13版本對<a href="../Page/Windows_XP#Service_Pack_2.md" title="wikilink">Windows XP SP2及以上的作業系統用戶取消了安裝時要先通過</a><a href="../Page/Windows正版增值计划.md" title="wikilink">Windows Genuine Advantage的程序</a>，並停止提供7.0.5730.11版本的下載</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Windows Vista</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_8.md" title="wikilink">8</a></p></td>
<td><p>8.0 Beta 1</p></td>
<td><p>2008年3月5日</p></td>
<td><p>支援CSS 2.1並假通過<a href="../Page/Acid2.md" title="wikilink">Acid2測試</a>，新增Activities功能表、WebSlices及Safety Filter，加強附加元件的管理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8.0 Beta 2</p></td>
<td><p>2008年8月27日</p></td>
<td><p>加強Activities功能表並改名為Accelerators，增加一些新功能，并改进兼容性</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8.0 RC1</p></td>
<td><p>2009年1月26日</p></td>
<td><p>新增加速器功能，改進兼容性與效能，通過所有已知的<a href="../Page/层叠样式表.md" title="wikilink">CSS</a>2.1測試</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8.0</p></td>
<td><p>2009年3月19日</p></td>
<td><p>最終發佈，支援<a href="../Page/Windows_XP#Service_Pack_2.md" title="wikilink">Windows XP SP2</a>、<a href="../Page/Windows_XP#Service_Pack_3.md" title="wikilink">SP3的最終版本</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">Windows 7</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8.0</p></td>
<td><p>2014年4月8日</p></td>
<td><p>在2014年4月8日之後，不再提供 Internet Explorer 8 的技術協助，包括保護電腦安全的安全性修補程式在內。</p></td>
<td><p><a href="http://windows.microsoft.com/zh-tw/internet-explorer/ie-8-welcome">http://windows.microsoft.com/zh-tw/internet-explorer/ie-8-welcome</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_9.md" title="wikilink">9</a></p></td>
<td><p>9.0 Beta</p></td>
<td><p>2010年9月16日</p></td>
<td><p>测试版本，第一次向公众发布带硬件加速的新引擎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9.0 RC 1</p></td>
<td><p>2011年2月10日</p></td>
<td><p>增加追蹤保護功能，修改用戶介面。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9.0</p></td>
<td><p>2011年3月14日</p></td>
<td><p>最終發佈，支援<a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Windows Vista的最終版本</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_10.md" title="wikilink">10</a></p></td>
<td><p>10.0预览版</p></td>
<td><p>2011年4月12日</p></td>
<td><p>HTML5：支持異步腳本元素的屬性，HTML5的拖拽，HTML5的文件API，HTML5沙箱，HTML5 Web Workers，和一些網絡性能的API。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.0预览版2</p></td>
<td><p>2011年6月29日</p></td>
<td><p>预览版2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10.0開發者預覽版</p></td>
<td><p>2011年9月13日</p></td>
<td><p>支援Windows 8 UI（Metro），增加拼寫檢查以及自動修正，InPrivate選項，網絡通訊端，只能在Windows 8 Developer Preview作業系統環境下執行。</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_8開發歷史.md" title="wikilink">Windows 8 Developer Preview</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.0 Platform Preview</p></td>
<td><p>2011年11月29日</p></td>
<td><p>增加跨網域資源共享，CSS的user-select屬性，增加API編寫器，WebGL，HTML5影像字幕，只能在Windows 8 Developer Preview作業系統環境下執行。</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_8開發歷史.md" title="wikilink">Windows 8 Developer Preview</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10.0用戶預覽版</p></td>
<td><p>2012年2月29日</p></td>
<td><p>跨域XMLHTTP資源共享（CORS系統），CSS的-ms-user-select屬性，CSS3的字體功能設置屬性可訪問先進的OpenType®功能，文件設置可在CSS-OM中啟用浮點值，HTML5 BlobBuilder API和可存或打開文件的新API，HTML5影像字幕的曲目元素，可互操作的HTML5怪異模式，JavaScript類型化數組，桌面IE10 meta標籤可提醒用戶該網站需要ActiveX加載項（僅），於標準模式除去傳統圖形功能，支持最新的HTML5 WebSocket API，Web Worker線程池，隨著Windows 8-Consumer Preview出現，並沒有提供獨立下載。</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_8開發歷史.md" title="wikilink">Windows 8 Consumer Preview</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.0 Release Preview</p></td>
<td><p>2012年5月31日</p></td>
<td><p>搜索換新界面，移除應用切換按鍵，自動合成、更新、顯示<a href="../Page/Adobe_Flash_Player.md" title="wikilink">Adobe Flash Player</a>.</p></td>
<td><p>Windows 8 Release Preview</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10.0</p></td>
<td><p>2012年8月15日</p></td>
<td><p>最終發佈</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_8.md" title="wikilink">Windows 8</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年2月26日[24]</p></td>
<td><p>支援Windows 7 SP1[25]及<a href="../Page/Windows_Server_2008_R2.md" title="wikilink">Windows Server 2008 R2</a> SP1[26]的版本</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Internet_Explorer_11.md" title="wikilink">11</a></p></td>
<td><p>11.0.9431预览版</p></td>
<td><p>2013年6月26日</p></td>
<td><p>WebGL的支持，预抓取及预渲染，flexbox，mutation observers，user-agent增加类Gecko的标识，随着Windows 8.1 Preview出现，并没有提供独立下载。</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_8.1.md" title="wikilink">Windows 8.1 Preview</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年7月25日</p></td>
<td><p>支援Windows 7 SP1及Windows Server 2008 R2 SP1的版本[27]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11.0</p></td>
<td><p>2013年10月17日</p></td>
<td><p>最終發佈</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_8.1.md" title="wikilink">Windows 8.1</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年11月7日</p></td>
<td><p>支援Windows 7 SP1及Windows Server 2008 R2 SP1的版本</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">Windows 7</a><br />
<a href="../Page/Windows_Server_2008_R2.md" title="wikilink">Windows Server 2008 R2</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年7月29日</p></td>
<td><p>支援Windows 10</p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_10.md" title="wikilink">Windows 10</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 軟體特性

Internet Explorer提供了最宽广的网页浏览和建立在操作系统裡的一些特性，例如：為[Microsoft
Update而设计](../Page/Windows_Update.md "wikilink")。在最著盛名的[浏览器大战中](../Page/浏览器大战.md "wikilink")，微软用提供了最具改革新的特性取代了[Netscape](../Page/Netscape.md "wikilink")\[28\]。

### 可用性和瀏覽親和性

Internet Explorer
7增加了[彈出式視窗的封鎖和](../Page/彈出式廣告.md "wikilink")[分頁瀏覽](../Page/分頁瀏覽器.md "wikilink")、[RSS等的主流功能](../Page/RSS.md "wikilink")，較舊的版本可透過安裝[MSN搜尋工具列](https://web.archive.org/web/20090607095448/http://www.microsoft.com/taiwan/wds/enterprise/toolbar/faq.aspx)來達到分頁瀏覽的效果。

### 組件對象模型

[组件对象模型](../Page/组件对象模型.md "wikilink")（COM）技术在Internet
Explorer里被广为使用。它允许第三方厂商通过[浏览器帮助对象](../Page/浏览器帮助对象.md "wikilink")（BHO）添加功能；并且允许网站通过ActiveX提供丰富的内容。由于这些对象能拥有与浏览器本身一样的权限（在某种情形之下），对于安全就有很大的担心。最新版的Internet
Explorer提供一个[加载项管理器以控制ActiveX控件和浏览器帮助对象](../Page/加载项.md "wikilink")，以及一个“无加载项”版本（在所有程序／附件／系统工具之下）。

### 安全架構

Internet
Explorer使用一个基于区域的[安全架构](../Page/计算机安全.md "wikilink")，意思是说网站按特写的条件组织在一起。它允许对大量的功能进行限制，也允许只对指定功能进行限制。

對於瀏覽器所出現之漏洞，微軟透過[自動更新不定期發布修補漏洞的更新提供給使用者安裝](../Page/自動更新.md "wikilink")。

自版本8，Internet
Explorer提供一个下载监视器和安装监视器，允许用户分两步选择是否下载和安装可执行程序。这可以防止[恶意软件被安装](../Page/恶意软件.md "wikilink")。用Internet
Explorer下载的可执行文件被操作系统标为潜在的不安全因素，每次都会要求用户确认他们是否想执行该程序，直到用户确认该文件为「安全为止」。\[29\]

### 群組原則

Internet
Explorer可通过[群組原則进行完全配置](../Page/群組原則.md "wikilink")。[Windows服务器域管理员可以应用并强制一系列设定以改变用户界面](../Page/Windows服务器域.md "wikilink")（例如禁止某些菜单项和独立的配置选项），以及限制安全功能（例如下载文件），零配置，按站点设置，ActiveX控件行为等。策略设置可以按每用户和每机器为基础进行设置。\[30\]

### 網頁標準的支援

Internet
Explorer使用[Trident排版引擎](../Page/Trident_\(排版引擎\).md "wikilink")，幾乎完整支援[HTML](../Page/HTML.md "wikilink")
4.01，[CSS](../Page/层叠样式表.md "wikilink") Level
1，[XML](../Page/XML.md "wikilink")
1.0和[DOM](../Page/DOM.md "wikilink") Level 1，只是有一些排版錯誤。它亦部分支援CSS Level
2和DOM Level 2。它自带的XML解释器支持[XHTML](../Page/XHTML.md "wikilink")，但是微软从IE
5.0以后取消这一支持，使它变得难以访问。如其它浏览器一样，当[MIME类型标识为](../Page/MIME.md "wikilink")`text/html`，它能解释为XHTML。当MIME类型标识为`application/xml`和`text/xml`时，它也能解释把XHTML解释为XML，但需要一个小的XSLT度量\[31\]来重新启用XML对XHTML的支持。当把它定义为偏好类型如`application/xhtml+xml`时，它假装不理解XHTML，相反把它当成一种不了解的供下载的文件类型来对待。

Internet Explorer依靠DOCTYPE判断一个网页应该按老版本渲染还是按W3C标准渲染（在打印中，Internet
Explorer总使用W3C标准。）。根据[MSXML的版本不同](../Page/MSXML.md "wikilink")，它可以完全支持[XSLT](../Page/XSLT.md "wikilink")
1.0或1998年12月的[XSL草案](../Page/可扩展样式语言.md "wikilink")。Internet
Explorer有一个自己的[ECMAScript变体](../Page/ECMAScript.md "wikilink")，名为[JScript](../Page/JScript.md "wikilink")。

最新版的Internet Explorer 11，支援部分的HTML5新標準以及CSS3，於[The HTML5
test](http://www.html5test.com/)當中，獲得376/500分，不過相較於其他流行的瀏覽器而言，支援度仍屬於偏低。

### 專利的延展元件

Internet Explorer引進一系列專利的網頁標準延伸，包括HTML，CSS和DOM。這令到一些網站只可被Internet
Explorer正常顯示。

## 支援系統

### Windows

<table>
<caption>Windows[32][33]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p><a href="../Page/排版引擎.md" title="wikilink">排版引擎</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_10.md" title="wikilink">10</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_8.1.md" title="wikilink">8.1</a>, <a href="../Page/Windows_Server_2012_R2.md" title="wikilink">Server 2012 R2</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_8.md" title="wikilink">8</a>, <a href="../Page/Windows_Server_2012.md" title="wikilink">Server 2012</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">7</a>, <a href="../Page/Windows_Server_2008_R2.md" title="wikilink">Server 2008 R2</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Vista</a>, <a href="../Page/Windows_Server_2008.md" title="wikilink">Server 2008</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_Server_2003.md" title="wikilink">Server 2003</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">XP</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_Me.md" title="wikilink">Me</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">2000</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_98.md" title="wikilink">98</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_NT_4.0.md" title="wikilink">NT 4.0</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">95</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_NT_3.51.md" title="wikilink">NT 3.51</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_NT_3.5.md" title="wikilink">NT 3.5</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_NT_3.1.md" title="wikilink">NT 3.1</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Windows_3.1.md" title="wikilink">3.1</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>|年份</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>2015—</p></td>
<td><p>2013—</p></td>
<td><p>2012—</p></td>
<td><p>2009—</p></td>
<td><p>2006–2011</p></td>
<td><p>2003–2009</p></td>
<td><p>2001–2009（SP 2/3）</p></td>
<td><p>2000–2001</p></td>
<td><p>2000–2001</p></td>
<td><p>1998–2001</p></td>
<td><p>1996–2001</p></td>
<td><p>1995–2000</p></td>
<td><p>1995–1999</p></td>
<td><p>1994–1996</p></td>
<td><p>1993–1995</p></td>
<td><p>1992–1999</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_11.md" title="wikilink">IE 11</a></p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident 7.0</a></p></td>
<td><p>内置</p></td>
<td><p>內建</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_10.md" title="wikilink">IE 10</a></p></td>
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident 6.0</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>內建</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_9.md" title="wikilink">IE 9</a></p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident 5.0</a>[34]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><small>（<a href="../Page/Windows_Vista#Service_Pack_2.md" title="wikilink">SP2</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_8.md" title="wikilink">IE 8</a></p></td>
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident 4.0</a>[35]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>內建</p></td>
<td></td>
<td><p><small>（<a href="../Page/Windows_Server_2003#SP2.md" title="wikilink">SP2</a>）</small></p></td>
<td><p><small>（<a href="../Page/Windows_XP_Service_Pack_2.md" title="wikilink">SP2</a>/<a href="../Page/Windows_XP_Service_Pack_3.md" title="wikilink">3</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_7.md" title="wikilink">IE 7</a></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>內建</p></td>
<td><p><small>（<a href="../Page/Windows_Server_2003#Service_Pack_1.md" title="wikilink">SP1</a>/<a href="../Page/Windows_Server_2003#Service_Pack_2.md" title="wikilink">2</a>）</small></p></td>
<td><p><small>（<a href="../Page/Windows_XP_Service_Pack_2.md" title="wikilink">SP2</a>/<a href="../Page/Windows_XP_Service_Pack_3.md" title="wikilink">3</a>）<a href="../Page/#Note4Info.md" title="wikilink"><sup>&amp;</sup></a></small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_6.md" title="wikilink">IE 6</a></p></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>内置</p></td>
<td><p>內建</p></td>
<td><p><br />
<sup>SP1</sup></p></td>
<td><p><br />
<sup>SP1</sup></p></td>
<td><p><br />
<sup>SP1</sup></p></td>
<td><p><br />
<sup>SP1</sup></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_5.md" title="wikilink">IE 5.5</a></p></td>
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>內建</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
<sup>SP2</sup></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_5.md" title="wikilink">IE 5.0</a></p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>內建<br />
<sup>5.00<a href="../Page/#Note4Info.md" title="wikilink"><sup>***</sup></a></small></sup></p></td>
<td><p>內建<br />
<small>（<a href="../Page/Windows_98_SE.md" title="wikilink">98SE</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_4.md" title="wikilink">IE 4.0</a></p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/Trident_(排版引擎).md" title="wikilink">Trident</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>內建</p></td>
<td></td>
<td><p>內建<br />
<a href="../Page/#Note2Info.md" title="wikilink"><sup>OSR2.5</sup></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_3.md" title="wikilink">IE 3.0</a></p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>內建<br />
<a href="../Page/#Note2Info.md" title="wikilink"><sup>OSR2</sup></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_2.md" title="wikilink">IE 2.0</a></p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>內建</p></td>
<td><p>內建<br />
<a href="../Page/#Note2Info.md" title="wikilink"><sup>OSR1</sup></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_1.md" title="wikilink">IE 1.5</a></p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/NCSA_Mosaic.md" title="wikilink">Spyglass</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_1.md" title="wikilink">IE 1.0</a></p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/NCSA_Mosaic.md" title="wikilink">Spyglass</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/Microsoft_Plus!.md" title="wikilink">Plus!</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  -

    <sup>\*\*</sup>該版本的Internet Explorer與Windows
    95附帶發佈。2.0附帶於OSR1，3.0附帶於OSR2，4.0附帶於OSR2.5。

    <sup>\*\*\*</sup>随附于RTM的2000中的浏览器为IE5.00，但在安装Service
    Pack后则升级为5.01SP\*，SP则为安装的Service Pack版本

### Mac OS

<table>
<caption><a href="../Page/麥金塔電腦.md" title="wikilink">Mac OS</a>[36][37]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p><a href="../Page/排版引擎.md" title="wikilink">排版引擎</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a><br />
<a href="../Page/PowerPC.md" title="wikilink">PPC</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/System_7#Mac_OS_7.6.md" title="wikilink">Mac OS 7.6至</a><a href="../Page/Mac_OS_9.md" title="wikilink">9.2.2</a><br />
<a href="../Page/PowerPC.md" title="wikilink">PPC</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/System_7.md" title="wikilink">Mac OS 7.5.x</a><br />
<a href="../Page/PowerPC.md" title="wikilink">PPC</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/System_7.md" title="wikilink">Mac OS 7.1至</a><a href="../Page/Mac_OS_8.md" title="wikilink">8.1</a><br />
<a href="../Page/Motorola_68000_family.md" title="wikilink">68K</a></p>
<p><a href="../Page/System_7.md" title="wikilink">7.1.2</a><br />
<a href="../Page/PowerPC.md" title="wikilink">PPC</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/System_7.md" title="wikilink">Mac OS 7.0.1</a><br />
<a href="../Page/Motorola_68000_family.md" title="wikilink">68K</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>|年份</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>2001（僅PPC系統）</p></td>
<td><p>1997–1999</p></td>
<td><p>1994–1999</p></td>
<td><p>1992–1997</p></td>
<td><p>1991–1995</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_5.md" title="wikilink">IE 5.0</a></p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/Tasman.md" title="wikilink">Tasman</a></p></td>
<td><p>內建<br />
<small> 5.2.3 </small><a href="../Page/#Note7Info.md" title="wikilink"><sup>€</sup></a></p></td>
<td><p>內建<a href="../Page/#Note8Info.md" title="wikilink"><sup>¥</sup></a><br />
<small> 5.1.7 </small><a href="../Page/#Note7Info.md" title="wikilink"><sup>€</sup></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_4.md" title="wikilink">IE 4.5</a></p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>內建<a href="../Page/#Note7Info.md" title="wikilink"><sup>€</sup></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_4.md" title="wikilink">IE 4.0</a></p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td></td>
<td><p></p></td>
<td><p>內建<a href="../Page/#Note7Info.md" title="wikilink"><sup>€</sup></a></p></td>
<td></td>
<td><p><br />
4.01</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_3.md" title="wikilink">IE 3.0</a></p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p>內建<a href="../Page/#Note7Info.md" title="wikilink"><sup>€</sup></a></p></td>
<td></td>
<td><p>內建<a href="../Page/#Note7Info.md" title="wikilink"><sup>€</sup></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_2.md" title="wikilink">IE 2.0</a></p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/#Note6Info.md" title="wikilink"><sup>£</sup></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/#Note6Info.md" title="wikilink"><sup>£</sup></a><br />
<sup>2.0.1</sup></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  -

    <sup>£</sup> Internet Explorer 2.0及2.0.1需要版本7.0.1以上之系統。Internet
    Explorer 2.1需要版本7.1以上之系統。

    <sup>€</sup> Internet Explorer 3.01需要Mac OS 8.0及Mac OS
    8.1之系統；Internet Explorer 4.01需要Mac OS 8.5及8.5.1; Internet
    Explorer 4.5需要Mac OS 8.6至9.0.4之系統；Internet Explorer 5需要Mac OS
    9.1至9.2.2以及Mac OS X v10.0之系統；Internet Explorer 5.1需要Mac OS X
    v10.1之系統；Internet Explorer 5.2需要Mac OS X v10.2之系統。

    <sup>¥</sup> Internet Explorer 5 Macintosh Edition需要Mac OS
    7.6以上之系統。Internet Explorer版本5.1; 5.1.4; 5.1.5;
    5.1.6及5.1.7需要包含[Appearance
    Manager之Mac](../Page/Appearance_Manager.md "wikilink") OS
    8.0以上或Mac OS 7.6.1之系統。

### 其他

<table>
<caption>其他作業系統[38][39]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p><a href="../Page/排版引擎.md" title="wikilink">排版引擎</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/IBM_OS/2.md" title="wikilink">IBM OS/2</a><br />
2.1以上</p></th>
<th><p><a href="../Page/Unix.md" title="wikilink">Unix</a> HP-UX<br />
Solaris</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>|年份</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>1993–1996</p></td>
<td><p>1996–1999</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_5.md" title="wikilink">IE 5.0</a></p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>未知</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p><br />
<small> 5.01 SP1 </small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_4.md" title="wikilink">IE 4.5</a></p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_4.md" title="wikilink">IE 4.0</a></p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p>未知</p></td>
<td><p></p></td>
<td><p></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_3.md" title="wikilink">IE 3.0</a></p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>（16位元）</p></td>
<td><p></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/Internet_Explorer_2.md" title="wikilink">IE 2.0</a></p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p>（16位元）</p></td>
<td><p></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 正面評價

  - Internet Exploer
    9新的JavaScript引擎和硬件加速意味著速度大大提高。簡約的界面為網頁留下更多的空間。保護使用者，阻止下載惡意軟件。改進的選項卡功能。許多安全功能，如跟踪保護，改進標準支持。在Windows
    7的工具列中釘選網站等創新功能。\[40\]
  - 微軟的新瀏覽器，更快，更符合HTML5，更符合現代互聯網。一個重大改進超過其前身。它也帶來一些獨特的功能，如釘選網站和硬件加速。\[41\]
  - "驚人的快"- New York Times \[42\]
  - "簡單地驚人" - Conceivably Tech \[43\]
  - "IE9值得一試" - eWeek\[44\]
  - "太多獨特功能，讓Internet Explorer回到瀏覽器大戰中" -Cnet \[45\]

## 批评

Internet Explorer也是一款招致很多批評的網路瀏覽器，大部分批評集中在其安全架構以及對開放標準的支持程度上。

### 安全性

Internet
Explorer最主要都是被批評其安全性。很多[間諜軟件](../Page/间谍软件.md "wikilink")，[廣告軟件及](../Page/廣告軟件.md "wikilink")[電腦病毒入侵是因為軟件有安全漏洞及安全結構有裂縫](../Page/计算机病毒.md "wikilink")。瀏覽惡意網站（如色情，釣魚網站）時會被惡意安裝。這被名為「[路過式下載](../Page/路過式下載.md "wikilink")」：在ActiveX的安全描述中填寫虛假的描述以遮蓋軟件的實際用途，誤導使用者安裝一些惡意軟件，在IE7已修正解決。雖然所有軟件都會有安全漏洞，但微軟使用比其他瀏覽器稍長的時間去修补漏洞。

但2011年12月的一份Google研究的報告中指出，Internet Explorer 9安全性已和[Google
Chrome持平](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")，反觀[Mozilla
Firefox大幅落後](../Page/Mozilla_Firefox.md "wikilink")。\[46\]

### 網頁標準的支援

其他批評來自技術專家用戶、網站開發者和建基於Internet Explorer而開發的軟體應用程式的開發者，他們十分擔心Internet
Explorer對開放標準的支援，因為Internet Explorer通常使用專利的網頁標準延伸元件來達至相似的功能。

Internet
Explorer對一些標準化技術都有一定程度上的支援，但亦有很多執行上的差距和相容性的故障，這導致技術開發者的批評日益增加。批評增加的情況，在很大程度上是歸因於Internet
Explorer的競爭對手相對地已提供完全的技術支援，標準規格（Standards-compliant）的應用亦越來越廣泛起來。因為Internet
Explorer在全球使用率上佔有頗高的百分比，網路開發者們在尋求[跨平臺的代碼時常常會發現Internet](../Page/跨平臺.md "wikilink")
Explorer的漏洞、私有的功能集合和對標準支援的不完善。通常來說，網路開發者們在編寫代碼時應該具有[跨平臺性](../Page/跨平臺.md "wikilink")，因此能在所有主要瀏覽器上運行的代碼總是必不可少的。Internet
Explorer只支援少數的[CSS](../Page/層疊樣式表.md "wikilink")、[HTML和](../Page/HTML.md "wikilink")[DOM特性](../Page/DOM.md "wikilink")，而且更不跟隨[W3C的標準](../Page/万维网联盟.md "wikilink")\[47\]。另一個Internet
Explorer缺點源自PNG格式（參見[Internet
Explorer對PNG的支援問題](../Page/PNG.md "wikilink")），這一問題僅在Internet
Explorer 7中得到解決。但Internet Explorer 7在訪問含有透明PNG的網頁時性能降低。Internet Explorer
8是Internet
Explorer瀏覽器第一個完全通過[Acid2測試和](../Page/Acid2.md "wikilink")[CSS2.1測試的瀏覽器](../Page/层叠样式表#CSS2.md "wikilink")。Internet
Explorer浏览器从这个版本开始注重对[W3C標準的支持](../Page/全球資訊網聯盟.md "wikilink")。

2011年3月14日發布的Internet Explorer
9瀏覽器大幅提高對CSS3和HTML5等W3C規範的支援程度，這個版本也是Internet
Explorer瀏覽器第一个采用[GPU加速的版本](../Page/圖形處理器.md "wikilink")，正式版於[Acid3測試中獲得](../Page/Acid3.md "wikilink")100/100分（但其所顯示的圖像仍與正式結果有所差異，例如上方的“Acid
3”字樣缺少陰影，到Windows Internet Explorer 10正式-{}-通過）。支援網頁標準已追上其他競爭對手。
最新版的Internet Explorer 11对于HTML5的支持度，相较其他流行的浏览器而言仍然偏低\[48\]。

## 獎項

  - One of PC World's Best Products of 2011 - PC World\[49\]

## 虚拟人物形象

微软于2013年11月6日在AFA亞洲動漫展上推出Internet
Explorer的虚拟人物形象[藍澤祈](../Page/藍澤祈.md "wikilink")。\[50\]

## Microsoft Edge

2015年4月29日，微软在 Build 2015 開發者大會中，代號為「Project
Spartan」的瀏覽器被正式命名為[Microsoft
Edge](../Page/Microsoft_Edge.md "wikilink")。Internet
Explorer不会使用来自[EdgeHTML引擎](../Page/EdgeHTML.md "wikilink")。并Internet
Explorer雖然会在[Windows
10中繼續存在](../Page/Windows_10.md "wikilink")，但不會開發新版本。自此Internet
Explorer走入歷史。

## 扩展

## 註釋

## 参考文献

## 外部連結

  -   - [台灣](http://windows.microsoft.com/zh-TW/internet-explorer/products/ie/home)
      - [香港](http://www.microsoft.com/hk/windows/chinese/internet-explorer/)

## 参见

  - [Windows 10](../Page/Windows_10.md "wikilink")
  - [Microsoft Edge](../Page/Microsoft_Edge.md "wikilink")
  - [蓝泽祈](../Page/蓝泽祈.md "wikilink")
  - [IEAK](../Page/IEAK.md "wikilink")
  - [IE盒模型缺陷](../Page/IE盒模型缺陷.md "wikilink")
  - [Google Chrome](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")
  - [Windows](../Page/Windows.md "wikilink")
  - [瀏覽器列表](../Page/瀏覽器列表.md "wikilink")

{{-}}

[Category:网页浏览器](../Category/网页浏览器.md "wikilink")
[Internet_Explorer](../Category/Internet_Explorer.md "wikilink")
[Category:1995年軟體](../Category/1995年軟體.md "wikilink")
[Category:網際網路的歷史](../Category/網際網路的歷史.md "wikilink")
[Category:專有軟體](../Category/專有軟體.md "wikilink")
[Category:Windows组件](../Category/Windows组件.md "wikilink")

1.  [Deadlink](http://almanac.epsilonnetworking.com/post/ZTIEe887aae58fa4e4bba5e69da5e5b0b1e698afwindowse4b88de58fafe58886e589b2e79a84e4b880e983a8e58886e38082.aspx)


2.

3.

4.

5.

6.

7.  "In E.U. Deal, Microsoft Allows Rival Browsers". Time. 2009-12-17.
    Retrieved 2010-05-05.

8.

9.

10.

11.

12.
13.
14.
15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29. "SVG Support Tables". codedread.com.

30. Internet Explorer 9 Network Performance Improvements

31. 见[小XSLT度量](http://annevankesteren.nl/2004/07/ie-xhtml)Anne’s
    Weblog\] for a sample of the minimal
    [transformation](http://annevankesteren.nl/test/examples/xhtml/ie/xhtml.xml)
    required.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41. Michael Muchmore, Lead Software Analyst

42.

43.

44.

45. [1,169 results for "Internet
    Explorer"](http://download.cnet.com/Internet-Explorer/3000-2356_4-10497433.html)

46.

47. [IE盒模型缺陷](../Page/IE盒模型缺陷.md "wikilink")

48.

49.

50.